曾俊華： 港樓價將回落

前財政司司長曾俊華看淡樓市，他在接受彭博電視訪問時認為，香港住宅樓價將回落。

他表示，房地產市場漲勢已經持續相當長時間，於過去10年的情況就一直不正常，而樓價以往上漲是受到低利率和投資渠道缺乏的推動，如今隨着借貸成本上升，樓價將重新回到比較穩定的狀態。

曾俊華的言論與數家機構看法類似。仲量聯行周二表示，本港房產市場將進入一個調整期，明年樓價或下跌15%；私募房地產基金基滙資本(Gaw Capital Partners)9月曾指出，明年樓價跌幅可能高達15%。

他又提到，樓市下行週期已經開始，若利率上調2至3%，部分人可能未能負擔供款。

市場陸續出現看淡樓市的言論。仲量聯行周二表示，本港樓市已進入調整週期，估計明年樓價或跌15%。另外，私募股權公司基滙資本( Gaw Capital Partners )9月指出，樓價明年跌幅可能高達15%。根據中原指數，目前樓價已較8月份高位下跌3%。

曾俊華在訪問中亦有提及聯滙，他指出，過去30年不時出現解除聯滙的聲音，但他認為香港作為細小型經濟體，應該保持聯滙制度，又指若港元改與一藍子貨幣掛鈎，管理上亦有困難。對於美國國會下屬的美中經濟和安全審議委員會發表報告指，促請商務部重新審視應否繼續將香港視為獨立關稅區。曾俊華指出，香港作為獨立關稅區，對中國以至全球的經濟發展都貢獻。

條友唔識計數架wo
做財政司果陣成日預期赤字
最後盈餘到要派錢

兩睇囉我覺得

佢做反而有錢剩，雖然都係俾大陸洗

好過計錯得黎仲要無錢

班港英餘孽永遠都係冇官做嗰陣先講人話

唔緊要啦，已經有個好快洗香港盈餘正苦

有邊一介係會計岩數？

冇樓淡友

其實盈餘既原因係買地個邊有突好多。

其實收入果邊好難估， 唔準係唔出奇。